{
    "question": "Apa yang dimaksud laporan ilmiah dan berikan contohnya!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban</strong>:</p>\n\n<p><strong>\u00a0</strong></p>\n\n<p>Laporan ilmiah adalah bentuk tulisan ilmiah yang disusun\nberdasarkan data setelah penulis melakukan percobaan, peninjauan, pengamatan,\natau membaca artikel ilmiah. Berikut ini adalah beberapa hal yang harus\ndiperhatikan tentang laporan ilmiah.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Contoh laporan ilmuah adalah laporan dari uji coba di\nlaboratorium, seperti uji coba pengukuran asam basa suatu larutan kimia.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pembahasan:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Dalam penulisan laporan ilmiah yang ditulis sebagai hasil\npercobaan (eksperimen) atau pengamatan (observasi), harus dilakukan sesuai\ndengan kaidah metode ilmiah. </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Metode ilmiah ini tersusun atas tahapan (langkah-langkah)\nmetode ilmiah adalah: perumusan masalah, mengajukan hipotesis, melakukan\neksperimen, dan\u00a0 menarik kesimpulan.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pada umumnya sistematika penulisan laporan ilmiah yang\ndibuat sebagai laporan penelitian adalah sebagai berikut:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><span>1.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Halaman Judul</p>\n\n<p><span>2.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Intisari /Abstrak</p>\n\n<p><span>3.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Kata Pengantar atau Prakata</p>\n\n<p><span>4.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Daftar Isi</p>\n\n<p><span>a.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Daftar Tabel (jika ada)</p>\n\n<p><span>b.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Daftar Gambar (jika ada)</p>\n\n<p><span>c.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Daftar Lampiran (jika ada)</p>\n\n<p><span>5.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Pendahuluan</p>\n\n<p><span>a.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Latar Belakang Masalah</p>\n\n<p><span>b.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Rumusan Masalah</p>\n\n<p><span>c.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Tujuan Penelitian</p>\n\n<p><span>d.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Ruang Lingkup</p>\n\n<p><span>e.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Manfaat Penelitian</p>\n\n<p><span>6.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Tinjauan Pustaka</p>\n\n<p><span>a.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Landasan Teori</p>\n\n<p><span>b.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Bahan dan metode penelitian</p>\n\n<p><span>7.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Hipotesis atau Pertanyaan Penelitian </p>\n\n<p><span>8.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Metode Penelitian </p>\n\n<p><span>a.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Jenis Penelitian</p>\n\n<p><span>b.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Populasi Sample </p>\n\n<p><span>c.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Lokasi dan Waktu Penelitian</p>\n\n<p><span>d.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Teknik Pengumplan Data.</p>\n\n<p><span>e.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Instrumen Penelitian Yang Digunakan</p>\n\n<p><span>f.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Pengolahan dan Analisis Data</p>\n\n<p><span>9.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Hasil Penelitian dan Pembahasan</p>\n\n<p><span>10. </span>Kesimpulan\ndan Saran</p>\n\n<p><span>11. </span>Daftar\nPustaka</p>\n\n<p><span>12. </span>Lampiran\n</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>Kelas: XI</strong></p>\n\n<p><strong>Mata pelajaran: Bahasa Indonesia</strong></p>\n\n<p><strong>Materi: Laporan Penelitian</strong></p>\n\n<p><strong>Kata kunci: Laporan Ilmiah</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>\u00a0</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sinopsis-unsur-intrinsik-dan-unsur-ekstrinsik-nya-novel-layar-t-927",
            "question": "Sinopsis, unsur intrinsik, dan unsur ekstrinsik nya novel Layar Terkembang ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "unsur instrinsik : \n\n\n\n\n\n\n  \n                    \n                  \n                \n    \n\n     \n\n\n<span>\n\n1.    Tema<br>Tema novel Layar Terkembang yaitu emansipasi wanita,Hal \nini ditunjukkan dalam pidato-pidato,sikap dan pemikiran \nTuti.Pidato-Pidato Tuti berisi perjuangan kaum wanita agar setara dengan\n kaum laki-laki.<br><br>2.    Amanat<br>Amanat dalam novel ini adalah agar kaum perempuan berjuang menyejajarkan dirinya dengan kaum pria.<br><br>3.    Latar<br>Latar\n di kota Jakarta.Namun, ada beberapa tempat yang menjadi latar sampingan\n yaitu seperti di kota Solo.Bandung,Martapura,Pacet dan Sindanglaya.<br><br>4.    Tokoh<br>Tokoh protagonis yaitu Tuti,Tokoh antagonis yaitu Maria,Tokoh sampingan antara lain; Yusuf,Raden Wiraatmaja,Rukamah, dan Saleh.<br><br>5.Teknik Perwatakan/ Penokohan<br>Teknik perwatakan di sini sudah mulai dengan watak bulat.Tidak dianalisis secara langsung seperti dalam Siti Nurbaya.<br>Contoh\u201d\n Tokoh Tuti adalah wanita yang serius,pandai,kuat,teguh pendirian,dan \nmempunyai pandangan yang selalu ingin memajukan kaum wanita.\u201d<br>\u201cTokoh Maria adalah wanita yang lemah,suka bergurau,ramah,murah senyum dan manja\u201d<br><br>6.Plot atau Alur<br>Plot\n dalam Layar terkembang adalah plot lurus (alur maju).Hal ini dapat \nditunjukkan dengan dimulainya pertemuan antara Yusuf dengan Tuti dan \nMaria,dan berakgir Maria Meninggal dan Yusuf dan Tuti berniat akan \nmenikah.<br><br>7. Gaya Bahasa<br>Gaya bahasa pada Pujangga Baru tidak \nmenggunakan perumpamaan klise,pepatah,dan peribahasa.Gaya bahasa yang \ndigunakan dalam Layar Terkembang adalah ungkapan.Ungkapan-ungkapan \ntersebut seperti ,omong kosong,membabi buta dan lain sebagainya.<br><br>8.Sudut Pandang dan Pengisahan<br>Pusat pengisahan Layar Terkembang menggunakan metode orang ketiga<br>Contoh;....gadis berdua itu adik dan kakak, hal ini terang kelihatan pada air mukanya. Meskipun muka ........<br><br>9.Sisipan dalam Novel<br>Layar\n terkembang tidak memiliki banyak sisipan seperti Siti Nurbaya, karena \ntidak banyak sisipan-sisipan cerita, dongeng,atau pantun.</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-daftar-pertanyaan-untuk-wawancara-kali-ini-yang-narasumb-356",
            "question": "Buatlah daftar pertanyaan untuk wawancara. Kali ini yang narasumbernya Pengerajin kayuseperti kusen, mebel, kursi, meja dll.    Minimal 10 Pertanyaan.\r\n\r\nJawaban bagus saya jadikan jawaban terbaik.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. sudah berapa lama bapak bekerja sebagai pengrajin kayu?<br>2. tahun berapa bapak memulai pekerjaan ini?<br>3. berapa buah yang bisa bapak hasilkan dalam sehari?<br>4. berapa harga satu buah kerajinan kayu seperti\u00a0ini pak?<br>5. berapa pengeluaran atau biaya untuk mebuat kerajinan pak?\u00a0<br>6.\u00a0kenapa bapak memilih pekerjaan ini?<br>7. terinspirasi dari mana ukiran yang bapak ukir di kerajinan bapak?<br>8. bapak dapat inspirasi pekerjaan dari siapa?<br>9. apakah bapak menyeanangi pekerjaan ini?<br>10. apa harapan bapak dengan pekerjaan bapak kedepannya?<br><br>maap jika tak sesuai. namanya juga manusia",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.mengapa\u00a0anda menggeluti\u00a0usaha tersebut ?<br>2.sejak\u00a0kapan\u00a0anda\u00a0memulai usaha ini\u00a0?<br>3.berapa\u00a0keuntungan\u00a0yang di peroleh dari usaha kerajina itu ?<br>4.apa\u00a0saja\u00a0kendala dalam pemasaran mebelnya ?<br>5.dari\u00a0mana\u00a0anda mendapatkan\u00a0bahan bakunya ?<br>6.berapa\u00a0karyawan\u00a0yang anda miliki saat ini ?<br>7.di\u00a0daerah\u00a0pasaran\u00a0dari poduk ini\u00a0?<br>8.apakah\u00a0anda\u00a0pernah\u00a0mengalami kerugian dalam usaha ini ?<br>9.bersama\u00a0siapa\u00a0anda menggeluti usaha ini ?<br>10\u00a0apakah\u00a0ada kesulitan\u00a0saat membuat model mebel\u00a0yang\u00a0ingin\u00a0di\u00a0pesan\u00a0seseorang\u00a0?<br>\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-hal-yang-perlu-diperhatikan-untuk-menemukan-pokok-pokok-795",
            "question": "Sebutkan hal yang perlu diperhatikan untuk menemukan pokok-pokok yang terkandung dalam berita",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ADIKSIMBA = \u00a0Apa, Dimana, Kapan, Siapa, Mengapa, Bagaimana.<br>juga keruntutan berita.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Berkonsentrasi,Memahami pesan pokok setiap kalimat,Apabila perlu membuat catatan kecil,Menyimpulkan dan menyarikan isi keseluruhan berita",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pantun-anekdot-tentang-pendididkan-265",
            "question": "Pantun anekdot tentang pendididkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span><strong>Contoh Anekdot Lucu Pendidikan:</strong><br><br><strong>TANDA ORANG PINTAR</strong></span><br>\u201canak-anak tanda orang pintar apa?\u201d guru bertanya<br>\u201crajin baca dan nulis, bu!!!\u201d jawab anak anak<br>\u201cbagus-bagus\u201d puji guru<br>\u201crajin nyontek bu\u201d jawab amir<br>\u201clah kok, gitu mir\u201d tegur guru<br>\u201cbuktinya kita nyontek buat kapal, ahirnya kita pintar buat kapal\u201d betulkan, bu\u201d<br>\u201cbetul juga, kamu mir\u201d jadi anak anak rajinlah nyontek\u201d guru berkata<br>\u201casiiiik, besok ulangan kita bisa nyotek\u201d jawab anak anak gembira.<br>\u201cbukan, yang model itu\u201d seru guru sambil megang jidat.<br><br><strong>PANTUN:</strong><br></span><span>Tanam padi di tengah sawah\u00a0<br>Sawah subur selalu basah\u00a0<br>Pagi hari pergi sekolah\u00a0<br>Sore hari ke madrasah<br></span><span><br>Buah duku dari Palembang\u00a0<br>Pulau Bali mashur mangganya\u00a0<br>Baca buku janganlah jarang\u00a0<br>Sebab buku jendela dunia<br></span><span><br>Kain tenun dari Sumbawa\u00a0<br>Kain batik dari Pekalongan\u00a0<br>Jika ingin jadi mahasiswa\u00a0<br>Sekolah Dasar jangan diabaikan<br></span><span><br>Tinggi batang pohon jambu\u00a0<br>Tumbuh di sisi pohon mangga\u00a0<br>Engkau dan aku adalah satu\u00a0<br>Bersahabat dalam suka duka<br></span><span><br>Merah warna buah tomat\u00a0<br>Membuat sayur terasa nikmat\u00a0<br>Beta ingin mencari sahabat\u00a0<br>Agar hidup punya manfaat<br></span><span><br>Gajah perang melawan gajah\u00a0<br>Seekor pelanduk mati di tengah\u00a0<br>Jika kau tiada masuk sekolah\u00a0<br>Ayah bunda pastilah resah<br></span><span><br>Pohon ceri subur tumbuhnya\u00a0<br>Petik buahnya masukkan kantong\u00a0<br>Saling memberi saling menerima\u00a0<br>Saling bantu tolong menolong</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebab-akibat-dari-kebakaran-hutan-yang-disebabkan-oleh-pembakaran-324",
            "question": "Sebab akibat dari kebakaran hutan yang disebabkan oleh pembakaran apa sih? mohon bantuanya ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kebakaran hutan disebabkan oleh banyak hal, sebagai contoh: membuang puntung rokok sembarangan di hutan, anging kencang, kemarau panjang, dan membakar sampah di hutan.<br>Dapat mengakibatkan: pencemaran udara, banyak tumbuhan dan hewan di hutan yang mati<br>Tandai yg terbaik ya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "akibat dri kebakaran hutan adalah musim kemarau yg berkepanjangan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-diprioritaskan-dalam-negosiasi-apakah-prioritas-juga-me-950",
            "question": "Apa yang diprioritaskan dalam negosiasi? Apakah prioritas juga merupakan hasil kesepakatan bersama?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Yang\u00a0diprioritaskan dalam negosiasi yaitu kesepakatan kerja sama yang juga sama hasil kesepakatan bersama contohnya dalam bidang ekonomi, industri dan tenaga kerja<br>hubungan antar negara dapat menyangkut hubungan regional dll.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-memprioritaskan-898",
            "question": "Pengertian memprioritaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mendahulukan atau mengutamakan sesuatu dp yg lain<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pengutamaan contoh perkerjaan masyarakat desa prioritas petani",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-pertanyaan-kritis-641",
            "question": "Apa yang dimaksud pertanyaan kritis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertanyaan kritis adalah pertanyaan untuk menganalisis atau mengevaluasi informasi. informasi yg di dptkan berupa pengamatan,pengalaman, akal sehat, atw informasi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "melalui-teks-anekdot-politisi-blusukan-banjir-kualitas-apakah-lay-912",
            "question": "Melalui teks anekdot politisi blusukan banjir kualitas apakah layanan publik di bidang sosial politik ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kualitas layanan publik dibidang sosial politik dalam \"politisi blusukan banjir\" tidak baik .<br>Karena dalam teks tersebut tidak mencerminkan sosok politisi yang bijak,ikhlas dalam membantu , tetapi malah mencerminkan sikap sombong .",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "definisi-dari-pengumuman-575",
            "question": "Definisi dari pengumuman",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo menurutku pengumuman itu suatu informasi yang disampaikan kepada orang lain dengan membawa informasi yang sudah jelas dan ditentukan maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pengumuman\n adalah surat yang disampaikan kepada umum, sekelompok khalayak tanpa \nharus diketahui siapa dan berapa jumlah pembacanya, dan siapa pun berhak\n membaca, namun tidak semua pembaca itu berkepentingan (Nurjamal dan \nSumirat, 2010:56). Pengumman dibuat untuk mengkomunikasikan atau \nmenginformasikan suatu gagasan, pikiran kepada pihak lain. Pengumuman \nadalah salah satu bagian dari surat yang dibedakan berdasarkan jumlah \nsasarannya.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}